[Χάρης Καραχριστιανίδης

Εργαστήριο Μικροβιολογίας](https://www.mikroviologos.gr/)

* [☰](javascript:void(0);)

Συγκατάθεση
-----------

* * *

Εδώ μπορείτε να διαβάσετε την [Πολιτική Προσωπικών Δεδομένων του Εργαστηρίου](https://www.mikroviologos.gr/gdpr-sygkatathesi) και να συναινέσετε

Η γνώμη σας
-----------

* * *

Βοηθήστε μας να βελτιώσουμε την ποιότητα των υπηρεσιών μας απαντώντας στο [ερωτηματολόγιο ικανοποίησης πελάτη](https://www.mikroviologos.gr/erotimatologio-ikanopoiisis)

Πολιτική Απορρήτου ιστοσελίδας
==============================

Η ιστοσελίδα του μικροβιολογικού εργαστηρίου του Χάρη Καραχριστιανίδη, λειτουργεί στην ηλεκτρονική διεύθυνση www.mikroviologos.gr υπό τους όρους και προϋποθέσεις που παρουσιάζονται παρακάτω. Η χρήση της ιστοσελίδας προϋποθέτει την ανεπιφύλακτη αποδοχή όλων των κατωτέρω όρων και προϋποθέσεων. Εάν ο χρήστης διαφωνεί με κάποιους ή όλους τους όρους χρήσης της ιστοσελίδας, οφείλει να απέχει από τη χρήση της, αλλιώς δηλώνει ότι έχει αποδεχτεί ανεπιφύλακτα, όλους τους όρους και τις προϋποθέσεις λειτουργίας της.

Η διαφύλαξη των Προσωπικών Δεδομένων των πελατών αποτελεί απόλυτη προτεραιότητά μας. Η διαχείριση και προστασία των προσωπικών δεδομένων, διέπεται από τους όρους της παρούσας σύμβασης και τις σχετικές διατάξεις τόσο του ελληνικού, όσο και του κοινοτικού και διεθνούς δικαίου σχετικά με την προστασία του ατόμου από την επεξεργασία δεδομένων προσωπικού χαρακτήρα, καθώς και τις Αποφάσεις της Αρχής Προστασίας Προσωπικών Δεδομένων Προσωπικού Χαρακτήρα, τις οποίες σεβόμαστε και τηρούμε. Οποιαδήποτε μελλοντική μεταβολή του ως άνω κανονιστικού πλαισίου, θα αποτελέσει αντικείμενο της παρούσας σύμβασης. Προκειμένου να σας προσφέρουμε τις καλύτερες υπηρεσίες, συλλέγουμε προσωπικά στοιχεία μετά τη ρητή συγκατάθεσή σας και αφού προηγουμένως λάβετε πλήρη γνώση των δικαιωμάτων σας, όπως αυτά προβλέπονται στις διατάξεις του Κανονισμού 679/2016 GDPR και του ερμηνευτικού αυτού ελληνικού Νόμου για την προστασία των προσωπικών δεδομένων. Πρωταρχικό μέλημα της Εταιρείας μας είναι η παροχή υπηρεσιών υψηλών προδιαγραφών με σεβασμό στα δικαιώματα, τις θεμελιώδεις ελευθερίες, την ιδιωτική ζωή, καθώς και στο απόρρητο της επικοινωνίας των χρηστών της ιστοσελίδας μας, γι’ αυτό και λαμβάνουμε όλα τα πρόσφορα και αναγκαία μέτρα στα πλαίσια του νόμου, υιοθετώντας σύγχρονες τεχνολογικές διαδικασίες, προηγμένο τεχνικό εξοπλισμό και λογισμικό.

Οι επισκέπτες και οι χρήστες των υπηρεσιών του παρόντος δικτυακού τόπου κατά την περιήγησή τους στις ιστοσελίδες του, ενδέχεται να κληθούν να παράσχουν εκουσίως πληροφορίες και δεδομένα που τους αφορούν προκειμένου να εγγραφούν σε υπηρεσίες και να απολαμβάνουν τις προσφερόμενες υπηρεσίες της ιστοσελίδας mikroviologos.gr. Τα προσωπικά στοιχεία συλλέγονται από εμάς αποκλειστικά και μόνον εφόσον εγγραφείτε στις υπηρεσίες μας ως μέλη και περιορίζονται στο ονοματεπώνυμο σας και την ηλεκτρονική διεύθυνση. Με το παρόν δίνετε τη ρητή συγκατάθεσή σας στη συλλογή και επεξεργασία των παραπάνω προσωπικών σας δεδομένων, χωρίς την οποία δεν μπορούμε να σας προσφέρουμε τις υπηρεσίες μας, ενώ μπορείτε να την ανακαλέσετε ή να τροποποιήσετε ανά πάσα στιγμή (Άρθρο 7 του Κανονισμού 679/2016 ΕΕ). Διατηρούμε το δικαίωμα αλλαγής των όρων προστασίας των προσωπικών δεδομένων χωρίς προειδοποίηση, σύμφωνα με το εκάστοτε ισχύον κανονιστικό πλαίσιο. Σας παρακαλούμε, όπως ελέγχετε ανά τακτά χρονικά διαστήματα τους εν λόγω όρους για τυχόν αλλαγές, καθώς η συνεχής συμμετοχή σας στις υπηρεσίες μας συνεπάγεται την αποδοχή σας ως προς όλες τις ενδεχόμενες τροποποιήσεις αυτών.

Στα δεδομένα προσωπικού χαρακτήρα περιλαμβάνεται κάθε πληροφορία αναφορικά με το υποκείμενο των δεδομένων, με τις στο νόμο προβλεπόμενες εξαιρέσεις. Τα δεδομένα προσωπικού χαρακτήρα (απλά και ευαίσθητα), σύμφωνα με το άρθρο 4 παρ. 1 του Κανονισμού 679/2016 ΕΕ για την προστασία των προσωπικών δεδομένων, είναι: κάθε πληροφορία που αφορά ταυτοποιημένο ή ταυτοποιήσιμο φυσικό πρόσωπο («υποκείμενο των δεδομένων»), το ταυτοποιήσιμο φυσικό πρόσωπο είναι εκείνο του οποίου η ταυτότητα μπορεί να εξακριβωθεί, άμεσα ή έμμεσα, ιδίως μέσω αναφοράς σε αναγνωριστικό στοιχείο ταυτότητας, όπως όνομα, σε αριθμό ταυτότητας, σε δεδομένα θέσης, σε επιγραμμικό αναγνωριστικό ταυτότητας ή σε έναν ή περισσότερους παράγοντες που προσιδιάζουν στη σωματική, φυσιολογική, γενετική, ψυχολογική, οικονομική, πολιτιστική ή κοινωνική ταυτότητα του εν λόγω φυσικού προσώπου. Τα απλά προσωπικά δεδομένα είναι όλα τα μη ευαίσθητα. Η επεξεργασία προσωπικών δεδομένων των επισκεπτών – χρηστών, είναι κάθε πράξη ή σειρά πράξεων που πραγματοποιείται με ή χωρίς τη χρήση αυτοματοποιημένων μέσων, σε δεδομένα προσωπικού χαρακτήρα ή σε σύνολα δεδομένων προσωπικού χαρακτήρα, όπως η συλλογή, η καταχώριση, η οργάνωση, η διάρθρωση, η αποθήκευση, η προσαρμογή ή η μεταβολή, η ανάκτηση, η αναζήτηση πληροφοριών, η χρήση, η κοινολόγηση με διαβίβαση, η διάδοση ή κάθε άλλη μορφή διάθεσης, η συσχέτιση ή ο συνδυασμός, ο περιορισμός, η διαγραφή ή η καταστροφή (σύμφωνα με το αρθρ. 4 παρ. 2 του Κανονισμού 679/2016 ΕΕ). Η επεξεργασία δεδομένων των χρηστών από την Εταιρεία μας είναι απόρρητη. Η Εταιρεία μας λαμβάνει κατάλληλα οργανωτικά και τεχνικά μέτρα για την ασφάλεια των δεδομένων των χρηστών και την προστασία τους από τυχαία ή αθέμιτη καταστροφή, τυχαία απώλεια, αλλοίωση, απαγορευμένη διάδοση ή πρόσβαση και κάθε άλλη μορφή αθέμιτης επεξεργασίας.

Η Εταιρεία ενεργώντας με βάση την αρχή της νομιμότητας, της αντικειμενικότητας, της ακρίβειας, της διαφάνειας, της ακεραιότητας και εμπιστευτικότητας, του περιορισμού του σκοπού, της ελαχιστοποίησης και του περιορισμού της περιόδου αποθήκευσης, προβαίνει σε επεξεργασία δεδομένων των χρηστών, τα οποία αποκτά με νόμιμο τρόπο και διατηρεί σε αρχείο, αυστηρά υπό τις προϋποθέσεις του νόμου (αρθρ. 5 του Κανονισμού 679/2016 ΕΕ), αποκλειστικά και μόνο κατόπιν συγκατάθεσης του χρήστη – υποκειμένου των δεδομένων. Η Εταιρεία δηλώνει ότι προβαίνει σε νόμιμη επεξεργασία των δεδομένων των χρηστών τα οποία συλλέγει κατά τρόπο θεμιτό και νόμιμο για καθορισμένους, σαφείς και νόμιμους σκοπούς και τα οποία, υφίστανται θεμιτή και νόμιμη επεξεργασία εν όψει των σκοπών αυτών.

Σκοποί που δικαιολογούν την επεξεργασία είναι μεταξύ άλλων η προβολή των αποτελεσμάτων εξετάσεων των χρηστών του παρόντος δικτυακού χώρου και η εν γένει αποτελεσματικότερη παροχή σε αυτούς των προσφερόμενων υπηρεσιών της Εταιρείας. Η επεξεργασία περιορίζεται στο απολύτως αναγκαίο μέτρο, συλλέγοντας όχι περισσότερα δεδομένα από όσα κάθε φορά απαιτούνται εν όψει των σκοπών της επεξεργασίας, είναι δε ακριβή και εφόσον χρειάζεται, υποβάλλονται σε ενημέρωση και διατηρούνται σε μορφή που να επιτρέπει τον προσδιορισμό της ταυτότητας των υποκειμένων τους μόνο κατά τη διάρκεια της περιόδου που απαιτείται, για την πραγματοποίηση των σκοπών της συλλογής τους και της επεξεργασίας τους (άρθρ. 5, περ. β, γ και ε, Κανονισμού 679/2016 ΕΕ). Η Εταιρεία μας αρχειοθετεί τις συμβάσεις με τους καταναλωτές – χρήστες του παρόντος ιστοχώρου, εντός των θεσμικών πλαισίων και με γνώμονα την ομαλή διεκπεραίωση των παραγγελιών. Δυνατότητα πρόσβασης των καταναλωτών σε αυτές υπάρχει εφόσον ζητηθεί ειδικώς.

Μοναδικές, περιοριστικά απαριθμούμενες στο νόμο (αρ. 6 παρ. 1 Κανονισμού 679/2016 ΕΕ) περιπτώσεις, στις οποίες ενδέχεται η Εταιρεία μας να προβεί σε επεξεργασία των απλών δεδομένων των χρηστών χωρίς τη συγκατάθεσή τους είναι οι κάτωθι:

α) η επεξεργασία είναι απαραίτητη για την εκτέλεση σύμβασης της οποίας το υποκείμενο των δεδομένων είναι συμβαλλόμενο μέρος ή για να ληφθούν μέτρα κατ’ αίτηση του υποκειμένου των δεδομένων πριν από τη σύναψη σύμβασης,

β) Η επεξεργασία είναι αναγκαία για την συμμόρφωση με έννομη υποχρέωση του υπεύθυνου επεξεργασίας

γ) Η επεξεργασία είναι αναγκαία για τη διαφύλαξη ζωτικού συμφέροντος του υποκειμένου ή άλλου φυσικού προσώπου, εάν αυτό τελεί σε φυσική ή νομική αδυναμία να δώσει τη συγκατάθεσή του.

δ) η επεξεργασία είναι απαραίτητη για την εκπλήρωση καθήκοντος που εκτελείται προς το δημόσιο συμφέρον ή κατά την άσκηση δημόσιας εξουσίας που έχει ανατεθεί στον υπεύθυνο επεξεργασίας

ε) η επεξεργασία είναι απαραίτητη για τους σκοπούς των έννομων συμφερόντων που επιδιώκει ο υπεύθυνος επεξεργασίας ή τρίτος, εκτός εάν έναντι των συμφερόντων αυτών υπερισχύει το συμφέρον ή τα θεμελιώδη δικαιώματα και οι ελευθερίες του υποκειμένου των δεδομένων που επιβάλλουν την προστασία των δεδομένων προσωπικού χαρακτήρα, ιδίως εάν το υποκείμενο των δεδομένων είναι παιδί.

Περαιτέρω, η επεξεργασία δεδομένων από την Εταιρεία μας επιτρέπεται και όταν: ο χρήστης μετά από ενημέρωση για το είδος των δεδομένων, το σκοπό και την έκταση της επεξεργασίας, τους αποδέκτες ή τις κατηγορίες αποδεκτών έχει συγκατατεθεί, ή η επεξεργασία είναι αναγκαία για την εκτέλεση σύμβασης, στην οποία ο χρήστης είναι συμβαλλόμενο μέρος, ή για τη λήψη μέτρων κατά το προσυμβατικό στάδιο, μετά από αίτηση του συνδρομητή ακόμα και χωρίς τη συγκατάθεση του χρήστη (αρθρ. 5, παρ. 2 ν.3471/2006).

Ο σχεδιασμός και η επιλογή των τεχνικών μέσων και των πληροφοριακών συστημάτων, καθώς και του εξοπλισμού για την παροχή στους χρήστες των υπηρεσιών της Εταιρείας μας, γίνονται με βασικό κριτήριο την επεξεργασία όσο το δυνατόν λιγότερων δεδομένων προσωπικού χαρακτήρα. Στην επιτρεπόμενη αποθήκευση και επεξεργασία κατά τα ανωτέρω ανήκουν ενδεικτικώς η ενημέρωση του χρήστη, η διεκπεραίωση της παραγγελίας του, η παροχή αιτηθέντων υπηρεσιών και κάθε ενέργεια στα πλαίσια της σύμβασης του χρήστη με την Εταιρεία μας. Τα ευαίσθητα προσωπικά δεδομένα των χρηστών, όπως αυτά περιγράφονται στον νόμο, δεν συλλέγονται από την Εταιρεία σε καμία περίπτωση. Κατ’ εξαίρεση από τον κανόνα αυτό δύναται η Εταιρεία να συλλέξει και επεξεργαστεί ευαίσθητα προσωπικά δεδομένα, υπό τις αυστηρές, περιοριστικά αναφερόμενες στον νόμο προϋποθέσεις (άρθρ. 9 παρ. 2, του Κανονισμού 679/2016 ΕΕ).

Συγκατάθεση του υποκειμένου των δεδομένων, είναι κάθε ένδειξη βουλήσεως, ελεύθερη, συγκεκριμένη, ρητή και εν πλήρει γνώσει, με την οποία το υποκείμενο των δεδομένων εκδηλώνει ότι συμφωνεί, με δήλωση ή με σαφή θετική ενέργεια, να αποτελέσουν αντικείμενο επεξεργασίας τα δεδομένα προσωπικού χαρακτήρα που το αφορούν. Η ενημέρωση αυτή περιλαμβάνει πληροφόρηση τουλάχιστον για το σκοπό της επεξεργασίας, τα δεδομένα ή τις κατηγορίες δεδομένων που αφορά η επεξεργασία, τους αποδέκτες ή τις κατηγορίες αποδεκτών των δεδομένων προσωπικού χαρακτήρα, καθώς και το όνομα, την επωνυμία και τη διεύθυνση του υπεύθυνου επεξεργασίας και του τυχόν εκπροσώπου του. Η συγκατάθεση μπορεί να ανακληθεί οποτεδήποτε, χωρίς αναδρομικό αποτέλεσμα (αρθρ. 7 παρ. 1-4 του Κανονισμού 679/2016 ΕΕ). Έγγραφος τύπος δεν απαιτείται για την παροχή συγκατάθεσης προς επεξεργασία απλών δεδομένων του χρήστη, επομένως η συγκατάθεση δύναται να δοθεί και ηλεκτρονικά, με κάθε πρόσφορο τρόπο.

Οι χρήστες του παρόντος δικτυακού χώρου κατά το στάδιο της συλλογής δεδομένων ενημερώνονται κατά τρόπο πρόσφορο και σαφή για το σκοπό της επεξεργασίας και τους αποδέκτες των δεδομένων τους. Οι χρήστες απολαμβάνουν τα εκ του νόμου προβλεπόμενα δικαιώματα σχετικά με τα προσωπικά τους δεδομένα, έχουν μεταξύ άλλων δικαίωμα ενημέρωσης, πρόσβασης στα δεδομένα τους και αντιρρήσεων κατά τις ειδικότερες προβλέψεις του νόμου (αρθρ.12-15 του Κανονισμού 679/2016 ΕΕ). Ειδικά το υποκείμενο των δεδομένων έχει το δικαίωμα να απαιτήσει από τον υπεύθυνο επεξεργασίας χωρίς αδικαιολόγητη καθυστέρηση τη διόρθωση ανακριβών δεδομένων προσωπικού χαρακτήρα που το αφορούν καθώς και το δικαίωμα να ζητήσει τη διαγραφή των δεδομένων αυτών (αρθρ.16-17 του Κανονισμού 679/2016 ΕΕ). Οι χρήστες έχουν επιπλέον το δικαίωμα της φορητότητας των δεδομένων τους και διαβιβάζει τα εν λόγω δεδομένα σε άλλον υπεύθυνο επεξεργασίας χωρίς αντίρρηση από την Εταιρεία μας (αρθρ.18-20 του Κανονισμού 679/2016 ΕΕ) Για να ασκήσετε τα δικαιώματα αυτά, μπορείτε να επικοινωνήσετε μαζί μας στο email: info@mikroviologos.gr

H Εταιρεία μας τηρεί το πρωτόκολλο SSL (Secure Sockets Layer), που είναι σήμερα το παγκόσμιο standard στο διαδίκτυο για την πιστοποίηση δικτυακών τόπων (websites) στους δικτυακούς χρήστες και για την κρυπτογράφηση στοιχείων μεταξύ των δικτυακών χρηστών και των δικτυακών εξυπηρετητών (web servers). Μία κρυπτογραφημένη SSL επικοινωνία απαιτεί όλες τις πληροφορίες που αποστέλλονται μεταξύ ενός πελάτη και ενός εξυπηρετητή (server) να κρυπτογραφούνται από το λογισμικό αποστολής και να αποκρυπτογραφούνται από το λογισμικό αποδοχής, προστατεύοντας έτσι προσωπικές πληροφορίες κατά τη μεταφορά τους. Επιπλέον, όλες οι πληροφορίες που αποστέλλονται με το πρωτόκολλο SSL, προστατεύονται από έναν μηχανισμό που αυτόματα εξακριβώνει εάν τα δεδομένα έχουν αλλαχτεί κατά την μεταφορά.

Για την παροχή καλύτερων υπηρεσιών και βελτιωμένη εμπειρία χρήστη, η ιστοσελίδα σε κάποιες σελίδες της χρησιμοποιεί cookies. Τα cookies είναι μικρά αρχεία κειμένου τα οποία ένας ιστοχώρος αποθηκεύει στον υπολογιστή των χρηστών/επισκεπτών ή στην κινητή τους συσκευή (Smartphone, tablet κλπ) όταν επισκέπτονται αυτόν μέσω του προγράμματος περιήγησης. Με τον τρόπο αυτό, ο ιστοχώρος θυμάται τις ενέργειές των χρηστών και τις προτιμήσεις τους (όπως κωδικός σύνδεσης και άλλες προτιμήσεις απεικόνισης) για ένα χρονικό διάστημα, κι έτσι δεν χρειάζεται να εισαχθούν οι προτιμήσεις αυτές εκ νέου και κάθε φορά που επισκέπτονται τον ιστοχώρο ή φυλλομετρούν τις σελίδες του. Η χρήση ενός ή περισσοτέρων cookies βοηθάει επιπλέον στην κατανόηση της συμπεριφοράς των χρηστών, για τη βελτιστοποίηση των παρεχόμενων από εμάς υπηρεσιών. Tα cookies βοηθούν την παρακολούθηση, την απόδοση και την επισκεψιμότητα του ιστοχώρου. Σε καμία περίπτωση τα cookies δεν αποθηκεύουν προσωπικές σας πληροφορίες ή πληροφορίες, οι οποίες θα επιτρέψουν σε οποιονδήποτε τρίτο να επικοινωνήσει με τον επισκέπτη του δικτυακού τόπου, μέσω email, μέσω τηλεφώνου, κ.λπ. Επιπροσθέτως, με την χρήση των cookies δεν υπάρχει πρόσβαση στα έγγραφα ή αρχεία του υπολογιστή του επισκέπτη – χρήστη. Τα cookies που χρησιμοποιούνται είναι τα εξής:

α) Τα απολύτως απαραίτητα cookies: Τα απαραίτητα cookies είναι καθοριστικής σημασίας για την ορθή λειτουργία του ιστοχώρου, και επιτρέπουν στους χρήστες να περιηγούνται και να χρησιμοποιούν τις λειτουργίες του ιστοχώρου αυτού ακώλυτα (πχ. session cookies). Αυτά τα cookies δεν ανιχνεύουν και δεν αποθηκεύουν την ατομική σας ταυτότητα ενώ διαγράφονται μόλις εξέλθετε από τον ιστοχώρο. Χωρίς αυτά τα cookies, δεν είναι εφικτή η αποτελεσματική λειτουργία του ιστοχώρου. Επιπλέον, χωρίς αυτά τα cookies λειτουργίες όπως η σύνδεση σε λογαριασμό που έχει δημιουργήσει ο χρήστης, ηλεκτρονικές αγορές προϊόντων και online πληρωμές είναι αδύνατες.

Οι Υπηρεσίες του site μας ενδέχεται να περιλαμβάνουν συνδέσμους προς ιστοσελίδες τρίτων, στις οποίες ενδέχεται να μεταφερθούν οι χρήστες μας. Ενημερώνουμε ότι δεν είμαστε υπεύθυνοι για τις πρακτικές περί απορρήτου των εν λόγω ιστοσελίδων τρίτων. Προτρέπουμε τους χρήστες/επισκέπτες μας να διαβάζουν τις δηλώσεις/πολιτικές περί προστασίας δεδομένων κάθε ιστοσελίδας τρίτου μέρους στην οποία συνδέονται από την ιστοσελίδα μας.

Οι επισκέπτες-χρήστες της ιστοσελίδας κατά την παροχή των στοιχείων τους στα πλαίσια της εγγραφής μέλους και κάθε άλλη περίπτωση, ενημερώνονται, συναινούν και αποδέχονται την επεξεργασία των προσωπικών τους δεδομένων, για τις ανάγκες της ομαλής διεκπεραί της πρόσφορης παροχής των υπηρεσιών του παρόντος δικτυακού τόπου. Η εκούσια καταχώριση από τους επισκέπτες-χρήστες της ιστοσελίδας μας των προσωπικών τους δεδομένων, παρέχει το δικαίωμα στην Εταιρεία μας να προβεί σε επεξεργασία των δεδομένων αυτών προκειμένου να προσφέρει προσηκόντως τις από τους χρήστες αιτούμενες υπηρεσίες. Οι επισκέπτες-χρήστες του ιστοχώρου με αυτή την καταχώριση παρέχουν την κατά νόμο απαιτούμενη συγκατάθεσή τους προς επεξεργασία των παρεχόμενων προσωπικών τους δεδομένων, από την Εταιρεία, στα πλαίσια του νόμου.

Πιστοποίηση ποιότητας  
Εργαστήριο πιστοποιημένο  
με [ISO 9001:2015](https://s.mikroviologos.gr/files/iso90012015.pdf) από την  
TÜV Hellas

Διεύθυνση  
Φιλικής Εταιρείας 5  
(έναντι ΙΚΑ και ΚΤΕΛ),  
Καβάλα

Επικοινωνία  
☏ 2510-620630,  
☏ 6974-900493  
✉ [Φόρμα επικοινωνίας](https://www.mikroviologos.gr/forma-epikoinonias)

Copyright © 2005-
